紙皮婆婆現身 斥食環無情逼交擔保留$4搭車

75歲朱婆婆日前賣1蚊紙皮換來食物環境衞生署票控，食環署不近人情做法惹起公憤。婆婆今日現身柴灣興華邨的黎志強議員辦事處，與協助她的黎志強見面。朱婆婆講起當日在中環碼頭執紙皮時的情況，說自己當時執到3塊紙皮，有外傭向她索取紙皮，並給她1港元，豈料5男1女的食環署職員突然撲出來，指她阻街和無牌販賣。

朱婆婆憶述自己當時立刻求情，但對方不肯，食環署職員其後更把她帶回上環的辦事處。食環署職員要告她阻街和無牌販賣，並要求交出擔保費。朱婆婆指自己當時身上只得34港元，食環署職員見狀，就着她交出當中的30港元作為擔保，僅剩下4港元讓她返家，因長者可享2元的乘車優惠。朱婆婆提起當日的經歷，即語帶哽咽，斥責食環署「點解要拉我？」

痴撚線

世界級

食環真係最低賤既工種

有朋友做食環 佢地的確要追quota搏表現
當然hea做冇人鬧 但冇職升

用八達通先有2蚊喎on9

現乜撚身姐
你去搵人訪問 係人地現身？

賤撚到
有權力人就係咁撚狗
落地獄就啱啦

尋日個幾個食環5毛去左邊?

唔係話蘋果d內容有誤,講到單野係老作?
而家事主現親身講啦

2蚊乘車優惠一定要用老人八達通
屌你老母食環狗

真係好濕鳩

真係好撚賤
班友真係不得好死

要用八達通先可以兩蚊搭車
食環

賤到嘔

婆婆得34仲可以忍心叫佢
俾埋30
無人性定無憐憫心？
兩樣都無不如死左佢啦，
你地只係一堆垃圾都不如既
移動蛋白質

三十蚊都唔放過

如果單野係真係咁。希望果班仆街食環仆街死 有啲良知都唔柒搞鳩啲婆婆啦 人地重自食其力

食環散仔可以搏表現得呢d位
取易不取難 搞老野易d

食環狗係咪痴撚線
拉鳩阿婆可以升職？
去行下藥房門口票控佢哋阻街好過啦

仲有寬頻又唔捉

班水貨客又唔撚捉

痴線，收4蚊咪算

支持食環同城管接軌，估計食環好快會有人圍毆

正仆街用一蚊黎放蛇拉呀婆

屌你老母食環狗，行出上水火車站乜嘢現金交易都有呀，唔駛放蛇添啦

祝全港食環狗全家俾狗屌，老婆走佬個女做雞

上網交收都變無牌經營

知唔知紙皮咩價
報紙佬又作大煸情，成班傻撚一齊起哄

這就是現在的香港

真係好撚嬲
上水水貨狗
旺角班乞衣
仲有寬頻 捐錢撚
成班擾民食屎狗唔拉
拉個亞婆

食環死全家

1蚊囉，唔通可以發達呀，死仆街

9up唔洗本

垃圾食環狗都不如
恰鳩個呀婆 屌你老母 全家比狗屌

又係搞阿婆， 食環係咪廢撚到咁

我真係唔知價
係咪賣成幾千蚊塊
賣左發達啊屌你老母

肯定有人篤

屌你, 成6個人捉阿婆賣1蚊紙皮, 仲要本身唔係擺檔賣
係人地唔好意思就係攞佢紙皮先俾1蚊

恰阿婆拎成功感 好玩咩？

食環狗死全家啦

邊個先係傻撚

笑到仆街
成班人月薪加埋起碼12萬一個月，要六個加埋部處曬去捉個阿婆，唔講以為個阿婆咩大支野，點知原來係街邊執紙皮賣一兩蚊塊嘅阿婆
真心想知我地呢班立稅人比錢養緊咩垃圾

祝呢六個食環狗同有份部處呢件事嘅有關人等長命百歲，身患絕症，窮到仆街要靠賣紙皮生活，生生世世，代代相傳

婆婆都捉，有病

咁撚好搵你唔搵埋你老母去賣

點樣可以幫到婆婆

大把大陸呀婆落離擺賣啦，食環捉又吊，唔捉又吊，連登

我淨係知你用開冥通銀行

旺角魚蛋事件都係食環引起

食環心諗 玩鳩廢老仲唔做英雄

Sor 比起廢老 我更憎食環狗

廢老後生點廢都起緊做過d 野貢獻過

你班垃圾係度鋤弱

一日淨係捉煙頭都夠你班仆街交數啦

班食環狗個良心係咪俾狗擔撚左？

最仆街係平時最阻街的舖唔捉走去捉D蒜皮雞仔

其實你地想食環點？唔通只係捉大陸人行乞，鋪頭阻街？啲呀婆係無牌賣野wo,唔通唔洗捉？法律仲有用？
要屌就屌政府冇政策幫佢地自力更新，而唔係屌食環執法無情

有冇可能起到果6隻食環狗底?

普通交收都要捉?
咁賣地鐵交收果班咪拉撚哂?

你不如入返你老母個西度啦
地球好危險架

仆街佢有心賣都話，特登去問阿婆賣比你裝鳩阿婆都算仆街中仆街

點解會有個外傭無啦啦問佢攞紙皮 之後又俾一蚊佢 仲要班食一早埋伏 班狗係咪請黑工

你老左被人捉到賣紙皮唔好怪佢地趕盡殺絕

推 真係好撚仆街

大律師：若無叫價 不涉無牌販賣
大律師陸偉雄表示，如按朱婆婆的說法，她當時從未想過要將紙皮賣給外傭，所以對方其後所給予的1元應屬餽贈，他稱除非婆婆當時曾說「唔攞得，要嘅就畀錢」，因有索款的行為，才會是無牌販賣。
過往多用以控告小販
惟陸偉雄說，過往無牌販賣多用以控告小販，並會以阻街一併控告長時間、大規模地非法擺賣，而又經食環署職員屢勸不改的小販。對於朱婆婆事件，他認為食環署可考慮行使酌情權不作控告。

你咁講同政府成日強調果種"法治"真係冇咩分別

得啦你最醒

食環狗正一賤種

犯法就係犯法
還我道路使用權

咁樣都叫表現？災難級表現？

咁撚痴線要比30蚊？
身家得34仲要拎30

食環正仆街

真係好撚狗，幫個婆婆都黎唔切啦，30蚊都搶，賤過乞丐

人情味去哂邊？ 香港唔係咁樣嫁 689我屌你老母

其實點解無外傭口供
同埋幾時上庭？

屌你老母 你中學畢業未？ 而家係食環捉少數弱小呀婆 唔捉大陸行乞 行騙 走私 阻街
係恃強凌弱 欺善怕惡 既無恥之舉
回應埋你第二樣野 制定法律背後既意義 係用黎制衡 規範人類既行為 人係可以道德上執行法律 如果唔係你讀咁撚多仁義道德做乜鳩 不如一出世叫你背law 算鳩數
而家就係有好撚多你呢d大陸閪 饒哥乜 政協撚 淨係亂咁解讀法律 只係利用法律黎執行佢地想做既野 香港就係咁比你班垃圾敗9晒
唔好講乜撚野法律面前人人平等 捉撚左 等個官判 呢d 咁撚易判斷你都要咁講 我只可以講 你人生係垃圾 屌你老母垃鳩圾

推完可以做乜呢

賤撚到。。。

34都要拎30
拎夠32啦不如，反正搭車都係2蚊

做食環個班仆街要落九百層地獄

屌 好撚心up
點樣可以幫到婆婆

齊頭30蚊 果六隻賤畜易分啲嘛

你都唔閪識野既

其實法律最大作用係維持公義，無錯，個呀婆係無牌賣嘢，但係只係想自力更生，唔想 靠政府，但都比班食環狗捉， 睇到呢度以你嘅智商可能唔知道究竟有咩事違反公義。
第一， 欺凌弱小，屌你老母一塊紙皮一蚊你都同我捉鳩佢？你要唔要面呀？之後仲差唔多攞曬人哋啲錢。
第二， 選擇執法，水貨狗阻街狗唔捉，人哋走幾轉賺幾千銀，咁你都唔撚捉，人地惡少少你班食環狗就縮，真係富者田年開阡陌，貧者無立錐之地。

黑警都仲有一兩個好人
食環狗 ⋯

法律面前，窮人含撚

有食環狗，猶差終於唔駛長期墊底

我想問如有阿婆唔交擔保係咪要入臭格？

食環真係九世雞

屌你老母 你中學畢業未？
行乞又關食環事
行騙又關食環事
走私又關食環事
咁食環署長大定於689大？
btw阻街，班食環狗就真係搞唔掂啦

恃強凌弱 欺善怕惡 既無恥之舉
你認為報紙＋電視新聞報既野＝所有既真相？
我就唔信拉左個黑社會MK仔大隻佬會上報紙
係咪你打開報紙睇唔到就等於唔會發生？

利申：好撚討厭食環署

食環都有連登仔

垃圾食環狗

講得好岩
屌撚醒個弱智仔

有無人知點解食環從來唔捉西洋菜街唱歌跳舞班撚樣？ 冚完又有再冚幾多quota都追到啦

wah 點解無人鬧廢老嘅
連登仔唔係通常都鬧廢老架咩

有冇睇新聞呀, 呢啲擺明恰鳩個阿婆啦, 執法

上面咁多小學雞懶係鐘意唱對頭戲顯出自己與別不同既。

左膠大愛DNA 係咁上下
日日對住部電腦街都唔落下又點會知道個世界發生緊咩事
D阿婆不知幾撚古惑
我老友間舖口日日比班賣菜婆頂到實
請佢走又屌返你轉頭
好啦忍唔住打去食環投訴
食環又話阿婆唔搞得淨係可以趕
趕完有用嗎？
唔夠三分鐘就返曬黎圍住間舖門口屌
最緊要係
唔好以為阿婆D菜係自已種
其實佢都係買，什至執返黎

食環真係好仆街

做食環既連狗都不如

不如死撚左去啦好嗎

有時經過深水埗d地方見到d食環狗全副武裝準備出巡咁真係好想嘔，正經嘢唔做走去做白痴嘢仲個個以為自己係州長戴晒黑超挺住個肚腩走去屌人，幾十歲人做到咁肉酸真係香港之恥

城管

推到食環仆街

食環署真係cheap個隻狗

垃圾食環署淨係識做啲濕鳩野

食環狗我屌你老母

如果真係要渣正嚟做，好心就收晒$34做擔保，之後每條友捐番幾十蚊加加埋埋夠阿婆食個飯加撘正常交通工具回家啦

有咩辦法可以搞鳩班食環狗

呢鋪真係要出聲

直程連阿婆都玩

有時真係諗極都唔明
究竟食環做埋呢啲濕鳩野實際有咩好處
捉水貨客又係quota 捉阿婆又係quota
點解唔仆街果樣佢地唔做

推到班恰鳩婆婆嘅食環狗仆街死

洗咩講咁多，根本就係欺善怕惡，完

食環死全家啦

我屌你老母食環，個外傭都唔知係咪放蛇，為做夠數而做

做食環咁撚正既
唔夠數 搵條友放蛇 咪搭夠數囉
咁平時懶懶閒 得閒無事搵啲廢弱老殘黎頂數得啦

抵撚死啦廢老
比得個30蚊仲想點 唔叫你行返屋企咪算好

如果食環係勤力捉支那乞衣既話件事就冇問題 呢家剩係識恰香港人就抵屌 食環食屎啦

D 藥房阻街幾時做野

6個人捉1個阿婆完全係浪費人力，
而且仲比大律師話無叫價告唔入呢理9真係廢柴。
我試過投訴 d大陸黎個d 傷殘乞兒開咪唱歌乞錢， d廢柴都係趕佢過主。
呢班仆街而家唔係恰廢老，係恰香港人呀。
話連登仔唔係屌開廢老個班分清左未?
2代矛盾係香港人既矛盾，
唔攪水貨攪阿婆係中港矛盾。

班廢老平時就大義凜然話犯法就係錯就抵拉，又唔諗下香港法律惡撚過啲極權國家，而家到自己出事就係度博同情

香港做窮人真係賤撚過狗，自力更生賣紙皮又唔得，冇屋住瞓天橋底隧道又要趕盡殺絕，正一痴鳩線政府

icac?

平時唔係廢老前廢老後咩你地

班狗不嬲欺善怕惡

食環仲有冇人性
好想知班友個良心係咪掉左落屎抗

食環係賤
無得比？

欺善怕惡
同樣
地鐵職員寧願蝦學生妹帶樂器
都唔捉廢佬帶水貨

廢老還廢老
擺明係食環仆街

賤種基因
回歸

人地啊婆唔拎綜緩 靠執紙皮自給自足
咁都叫廢老 易比人洗腦真係唔好亂上連登同高登

自力更新，唔拎綜援已經唔算係廢老

你估執紙皮真係夠生活咩
你又知佢無拎綜援?

無錯 婆婆係好慘 被人恰
但唔好神化佢啦

最值得尊敬既係
後生搵夠退休金 假期先出街唔阻人返工既老人家

我真係知佢無拎綜援 新聞有講

鳩衝馬路通常都係呢班廢老

on9完未?

2蚊乘車優惠唔係要用八達通架咩
你留4蚊銀仔比我托柒啊

有少少人性都做唔出 呢班冚家鏟

而家689想推人上街

以前真係發生過食環被斬，然後就只揀人蝦

先唔講佢係咪廢老啦，屌你老母用啲咁濕鳩嘅方法去捉一個執紙皮嘅呀婆，人地身上得返34蚊都可以話留返4蚊俾呀婆搭車，我屌你老母臭閪食環狗

屌你老母你捉人已經夠狗
仲要人俾擔保?走你咩食環狗

睇親食環d on9野 唔係搞老女人就係搞後生仔
欺善怕惡

唔講佢捉啊婆 留4蚊比人搭車走到底有無良心
搭唔到車你叫啊婆行返去？

呢d閪工升黎搏咩

屌你老母你班仆街
人地啊婆唔拎綜緩自力更新靠執紙皮
你地就廢老前廢老後
呢單野擺到明係班賤種食環狗嘅錯
你地就係度唱反調
你班仆街正一廢人之中嘅賤種黎

支持食環

與支那同步

咁耐以嚟食環狗淨係識恰啲老弱殘兵

如果佢地對待蝻同水貨狗都咁一視同仁
至少有有堆人會支持佢地嚴正執法

依家，哈

我識個阿婆有幾間舖收租 但因為人地拎佢塊紙皮而屌鳩人

你老母欺善怕惡

正仆街

好恰唔恰 走去恰阿婆
冇撚用
欺善怕惡
成日講到自己幾撚正義
咪又係一隻廢柴垃圾狗

人地得返34蚊
都收撚埋人地30蚊
你地班廢柴又會咁撚好意思收
我就冇咁厚臉皮做
真係好撚丟架

食環與猶差，難兄難弟，仆街冚家剷是也！

慶祝香港回歸20年

咁小事咪算囉
人地又唔係偷唔係搶
你估佢可以賣1蚊紙皮發達咩